# Yintoni onokuyenza ukumelana neCloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>cofa mna

## Umthengi wewebhusayithi
</summary>


- Ukuba iwebhusayithi oyithandayo isebenzisa iCloudflare, baxelele ukuba bangasebenzisi iCloudflare.
  - Ukulila kumajelo onxibelelwano afana noFacebook, uReddit, uTwitter okanye uMastodon awenzi mahluko. [Izenzo zingaphezulu kunee-hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Zama ukunxibelelana nomnini webhusayithi ukuba ufuna ukuzenza uluncedo.

[Cloudflare watsho](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Sincoma ukuba ufikelele kubalawuli malunga neenkonzo ezithile okanye iisayithi ohlangane nazo kunye nokwabelana ngamava akho.
```

[Ukuba awuyiceli, umnini wewebhusayithi ngekhe ayazi le ngxaki.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Umzekelo ophumelelayo](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Unengxaki? [Nyusa ilizwi lakho ngoku.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Umzekelo ongezantsi.

```
Unceda nje ukunyanzeliswa kwamashishini kunye nokujonga ubuninzi.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Iphepha lakho lewebhu lisemfihlakalweni-ngokuxhaphaza ngasese igadi ebiyelweyo ye-CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Thatha ixesha ufunde umgaqo-nkqubo wabucala wewebhusayithi.
  - ukuba iwebhusayithi ingemva kweCloudflare okanye iwebhusayithi isebenzisa iinkonzo ezixhumeke kwiCloudflare.

Kuya kufuneka ichaze ukuba yintoni "i-Cloudflare", kwaye ucele imvume yokwabelana ngedatha yakho neCloudflare. Ukusilela ukwenza njalo kuya kukhokelela ekwaphuleni ukuthembana kwaye iwebhusayithi ekuthethwa ngayo kufuneka ithintelwe.

[Umzekelo owamkelekileyo womgaqo-nkqubo wabucala ulapha](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ndiyifundile imigaqo-nkqubo yakho yabucala kwaye andilifumani igama elithi Cloudflare.
Andifuni ukwabelana ngedatha nawe ukuba uyaqhubeka nokondla idatha yam kwiCloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Lo ngumzekelo womgaqo-nkqubo wabucala ongenalo igama elithi Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ICloudflare inomgaqo-nkqubo wabo wabucala.
[ICloudflare iyabathanda abantu abathandana nabantu.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Nanku umzekelo olungileyo wefom yokubhalisa kwiwebhusayithi.
I-AFAIK, iwebhusayithi zero yenza oku. Ngaba uza kubathemba?

```
Ngokucofa "Bhalisela i-XYZ", uyavuma ngokwemigaqo yethu yenkonzo kunye nengxelo yabucala.
Uyavuma ukwabelana ngedatha yakho neCloudflare kwaye uyavuma nengxelo yabucala ye-cloudflare.
Ukuba i-Cloudflare ivuza ulwazi lwakho okanye ayikuvumeli ukuba uqhagamshele kwiiseva zethu, ayilotyala lethu. [*]

[ Bhalisa ] [ Andivumi ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Zama ukungasebenzisi inkonzo yabo. Khumbula ukuba ujongwe yiCloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Khangela enye iwebhusayithi. Kukho ezinye iindlela kunye namathuba kwi-intanethi!

- Qinisekisa abahlobo bakho ukuba basebenzise iTor yonke imihla.
  - Ukungaziwa kufuneka kube ngumgangatho we-intanethi evulekileyo!
  - [Qaphela ukuba iprojekthi yeTor ayiyithandi le projekthi.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>cofa mna

## Izongezo
</summary>

- Ukuba isikhangeli sakho yiFirefox, iTrows Browser, okanye i-Ungoogled Chromium isebenzisa enye yezi zongezo zingezantsi.
  - Ukuba ufuna ukongeza olunye ulongezo olutsha buza malunga nalo kuqala.


| Igama | Umthuthukisi | Inkxaso | Unokuthintela | Unokwazisa | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Ewe**     | **Ewe**     |  **Ewe** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Hayi     | **Ewe**     |  **Ewe** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Hayi     | **Ewe**     |  **Ewe** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Ewe**     | **Ewe**     |  Hayi |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ewe**     | **Ewe**     |  Hayi |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Hayi     | **Ewe**     |  Hayi |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Hayi     | **Ewe**     |  Hayi |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Hayi     | **Ewe**     |  Hayi |


- "I-Decentraleyes" inokumisa unxibelelwano kwi "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ithintela uninzi lwezicelo ekufikeleleni kwinethiwekhi, kwaye isebenza iifayile zasekhaya ukugcina iisayithi zingaphuli.
  - Umphuhlisi uphendule: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Unokususa okanye ungasithembi isatifikethi seCloudflare kwigunya lakho lesiqinisekiso (CA)](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>cofa mna

## Umnini wewebhusayithi / umphuhlisi weWebhu
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Sukusebenzisa isisombululo seCloudflare, ixesha.
  - Unokwenza ngcono kunoko, akunjalo? [Nantsi indlela yokususa umrhumo weCloudflare, iiplani, imimandla, okanye iiakhawunti.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ngaba ufuna abathengi abaninzi? Uyayazi into omawuyenze. Icebo "lingaphezulu komgca".
  - [Molo, ubhale "Sithatha imfihlo yakho ngokungathí sina" kodwa ndifumene "Impazamo 403 engavumelekanga iProxy engavumelekanga".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Kutheni uvimba iTor Or VPN? [Kwaye kutheni uvimba ii-imeyile zethutyana?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Sebenzisa i-Cloudflare kuya kwandisa amathuba okuphuma. Ababhenkethi abakwazi ukufikelela kwiwebhusayithi yakho ukuba iseva yakho iphantsi okanye i-Cloudflare iphantsi.
  - [Ngaba ngokwenene ucinga ukuba iCloudflare ayikaze yehle?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Usebenzisa i-Cloudflare ukumela "inkonzo ye-API" yakho, "isoftware yokuhlaziya isoftware" okanye "i-RSS feed" iya konakalisa umthengi wakho. Umthengi ukufownele wathi "andinakuphinda ndisebenzise i-API yakho", kwaye awazi ukuba kuqhubeka ntoni. I-Cloudflare inokuvala ngokuthe cwaka umthengi wakho. Ngaba ucinga ukuba kulungile?
  - Baninzi abathengi be-RSS kunye ne-RSS yokufunda online. Kutheni upapasha ukutya kwe-RSS ukuba awubavumeli abantu ukuba babhalise?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Ngaba uyasidinga isiqinisekiso seHTTPS? Sebenzisa "Masibethele ngokufihlakeleyo" okanye uyithenge kwinkampani ye-CA.

- Ngaba ufuna i-DNS server? Ngaba awunakucwangcisa iserver yakho? Njani ngabo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Ulawulo cima iakhawunti yakho ukuba usebenzisa iTOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ukhangela inkonzo yokubamba? Simahla kuphela? Njani ngabo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Eminye indlela eya kwi-Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ngaba usebenzisa "cloudflare-ipfs.com"? [Ngaba uyazi ukuba i-Cloudflare IPFS imbi?](../PEOPLE.md)

- Faka isicelo seWallwall seWebhu esifana ne-OWASP kunye neFail2Ban kwiseva yakho kwaye uyiqwalasele kakuhle.
  - Ukuthintela iTor ayisosisombululo. Musa ukohlwaya wonke umntu ngenxa yabasebenzisi abancinci abancinci.

- Phinda uthumele okanye uvimbe abasebenzisi be "Cloudflare Warp" ekufikeleleni kwiwebhusayithi yakho. Kwaye unike isizathu ukuba unakho.

> Uluhlu lwe-IP: "[Uluhlu lwangoku lwe-Cloudflare ye-IP](cloudflare_inc/)"

> A: Vimba nje

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Yisa kwiphepha lesilumkiso

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Cwangcisa i-Tor Onion Service okanye i-I2P insite ukuba uyakholelwa kwinkululeko kwaye wamkela abasebenzisi abangaziwayo.

- Cela ingcebiso kwabanye Clearnet / Tor abaqhubi bewebhusayithi kwaye wenze izihlobo ezingaziwayo!

</details>

------

<details>
<summary>cofa mna

## Umsebenzisi weSoftware
</summary>


- Ingxabano isebenzisa iCloudFlare. Ezinye iindlela? Siyacebisa [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - I-Briar ibandakanya i-Tor daemon ukuze ungafaki i-Orbot.
  - Abaphuhlisi beQwtch, uBucala obuVulekileyo, iprojekthi ye-stop_cloudflare esuswe kwinkonzo yabo ye-git ngaphandle kwesaziso.

- Ukuba usebenzisa i-Debian GNU / Linux, okanye nayiphi na into evela kuyo, rhuma: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Kwaye ukuba unakho, nceda uncede uqinisekise ipatch, kwaye uncede umlondolozi afike kwisigqibo esifanelekileyo malunga nokuba kufanelekile ukuba yamkelwe.

- Soloko ucebisa ezi zikhangeli.

| Igama | Umthuthukisi | Inkxaso | Gqabaza |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Enye into eyimfihlo yesoftware ayifezekanga. Oku akuthethi ukuba isikhangeli seTor "sigqibelele".
Akukho 100% ukhuselekile okanye i-100% yabucala kwi-intanethi nakwitekhnoloji.

- Ngaba awufuni ukusebenzisa iTor? Ungasebenzisa nasiphi na isikhangeli ngeTor daemon.
  - [Qaphela ukuba iprojekthi yeTor ayikuthandi oku.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Sebenzisa iTrowser ukuba uyakwazi ukwenza njalo.
- [Uyisebenzisa kanjani iChromium ngeTor](../subfiles/chromium_tor.md)


Makhe sithethe ngenye imfihlo yesoftware.

- [Ukuba ufuna ngenene ukusebenzisa iFirefox, khetha u- "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [IFirefox -I-spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [IFirefox iyala intetho yasimahla, iyayithintela intetho yasimahla](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Iivoti ezili-100 +. Kubonakala ngathi icela inkampani yesoftware ukuba inamathele kwi ... software kakhulu kakhulu kwezi ntsuku."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ewe, kutheni uFirefox endibonisa amakhonkco axhaswe ngebhari yeURL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [IMozilla - uMtyholi ongumntu](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Khumbula, iMozilla isebenzisa inkonzo yeCloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Basebenzisa inkonzo ye-DNS ye-Cloudflare kwimveliso yabo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [IMozilla iyalile ngokusemthethweni eli tikiti.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Ukugxila kwiFirefox yinto ehlekisayo.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Bathembise ukucima i-telemetry kodwa bayitshintsha.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Umphuhlisi wePaleMoon / Basilisk uyayithanda iCloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Isilondolozi sePale Moon sikaVimba weeNgcaciso siqhekeze kwaye sisasaza i-malware kwiinyanga ezili-18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Uyabazonda abasebenzisi beTor - "[Mayibe nobutshaba nxamnye noTor. Ndicinga ukuba uninzi lweesayithi kufuneka zibe nobutshaba ngokubhekisele kwiTor ithathela ingqalelo imeko yayo yokuxhatshazwa.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [I-Waterfox inengxaki enkulu "yefowuni ekhaya"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [UGoogle Chrome uyispyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Iprofayile zikaGoogle zomsebenzi wakho.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [I-SRWare Iron yenza iifowuni ezininzi kakhulu kunxibelelwano lwasekhaya.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ikwaqhagamshela kwimimandla kaGoogle.

- [Umkhangeli onesibindi onesigcini somgcini we-Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Nantsi eminye imiba.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance ehambelana ne-ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [IMicrosoft Edge ivumela iFacebook ukuba isebenzise ikhowudi yeFlash ngasemva kwabasebenzisi.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [IVivaldi ayiyihloniphi imfihlo yakho.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Inqanaba le-spyware ye-Opera: Ephakamileyo kakhulu](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Akufanele usebenzise i-iOS konke konke, ngakumbi kuba ayisi-malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Ke ngoko sicebisa ngaphezulu kwetafile kuphela. Ayikho enye.

</details>

------

<details>
<summary>cofa mna

## Umsebenzisi weMozilla Firefox
</summary>


- "IFirefox Nightly" iya kuthumela ulwazi lwenqanaba lokulungisa ingxaki kumaseva eMozilla ngaphandle kwendlela yokuphuma.
  - [Iiseva zeMozilla ziyangxama Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Kuyenzeka ukuba kuthintelwe iFirefox ukunxibelelana neseva zeMozilla.
  - [Isikhokelo somgaqo-nkqubo weMozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Gcina ukhumbula ukuba eli qhinga linokuyeka ukusebenza kwinguqulelo yamva kuba iMozilla iyathanda ukuzenza mhlophe ngokwazo.
  - Sebenzisa i-firewall kunye ne-DNS isihluzi ukubathintela ngokupheleleyo.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Xela i-bug kwi-tracker ye-mozilla, ubaxelele ukuba bangasebenzisi i-Cloudflare.~~ Kwakukho ingxelo yegciwane kwi-bugzilla. Abantu abaninzi bathumele inkxalabo yabo, nangona kunjalo i-bug yayifihliwe ngumlawuli kwi-2018.

- Unokukhubaza iDoH kwiFirefox.
  - [Guqula umboneleli we-DNS ongagqibekanga we-firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ukuba ungathanda ukusebenzisa i-non-ISP DNS, cinga ukusebenzisa i-OpenNIC Tier2 DNS inkonzo okanye naziphi na iinkonzo ezingezizo ze-Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Vimba i-Cloudflare nge-DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Ungasebenzisa iTor njengesisombululo se-DNS. [Ukuba awuyongcali yeTor, buza umbuzo apha.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Njani?**
> 1. Khuphela iTor kwaye uyifake kwikhompyuter yakho.
> 2. Yongeza lo mgca kwifayile "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Qala kwakhona iTor.
> 4. Misela iserver yekhompyuter yakho kwi "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>cofa mna

## Intshukumo
</summary>


- Xelela abanye abakungqongileyo malunga neengozi zeCloudflare.

- [Nceda ukuphucula oku kugcinwa.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Zombini ezi zintlu, iimpikiswano ezichasene nayo kunye neenkcukacha.

- [Uxwebhu kwaye wenze esidlangalaleni apho izinto zihamba gwenxa ngeCloudflare (kunye neenkampani ezifanayo), uqiniseke ngokukhankanya le ndawo yokugcina xa usenza njalo](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Fumana abantu abaninzi basebenzise iTor ngokungagqibekanga ukuze babenako ukufumana iwebhu ngokwembono yamacandelo ahlukeneyo ehlabathi.

- Qalisa amaqela, kwimidiya yoluntu nakwindawo yokutya, ezinikele ekukhululeni umhlaba kwi-Cloudflare.

- Apho kufanelekileyo, nxibelelana nala maqela kule ndawo yokugcina-le inokuba yindawo yokulungelelanisa ukusebenza kunye njengamaqela.

- [Qalisa i-coop enokubonelela ngenye indlela engeyiyo yequmrhu kwi-Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Sazise ngazo naziphi na ezinye iindlela zokunceda ubuncinci ukubonelela ngokuzikhusela okungafaniyo nxamnye neCloudflare.

- Ukuba ungumthengi weCloudflare, seta useto lwakho lwabucala, kwaye ulinde ukuba babaphule.
  - [Emva koko bangenise phantsi kokuchasana nogaxekile / iintlawulo zokuphula umthetho zabucala.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ukuba use-United States of America kwaye iwebhusayithi ekuthethwa ngayo yibhanki okanye i-accountant, zama ukuzisa uxinzelelo lomthetho phantsi komthetho we-Gramm-Leach-Bliley, okanye ama-America ane-DIsabilities Act kwaye uxele kuthi ukuba ufikelela phi .

- Ukuba iwebhusayithi yindawo karhulumente, zama ukuzisa uxinzelelo lwezomthetho phantsi koLungiso lokuQala loMgaqo-siseko wase-US.

- Ukuba ungummi we-EU, nxibelelana newebhusayithi ukuze uthumele iinkcukacha zakho phantsi koMmiselo woKhuseleko lweDatha Jikelele. Ukuba bayala ukukunika ulwazi lwakho, kukwaphula umthetho.

- Kwiinkampani ezithi zinikezela ngenkonzo kwiwebhusayithi yazo zama ukuzixela "njengentengiso engeyonyani" kwimibutho ekhusela abathengi kunye neBBB. Iiwebhusayithi zeCloudflare zinikezelwa ziiseva zeCloudflare.

- [I-ITU iphakamisa imeko yase-US ukuba i-Cloudflare iqala ukuba mkhulu ngokwaneleyo ukuba umthetho we-antitrust ungathobelwa kubo.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Kuyacingelwa ukuba i-GNU GPL inguqulelo yesi-4 inokubandakanya ukubonelelwa kokugcina ikhowudi yemvelaphi ngasemva kwale nkonzo, efuna yonke i-GPLv4 kunye neenkqubo zangoko ubuncinci ukuba ikhowudi yemithombo ifikeleleke ngendlela engacaluliyo kubasebenzisi beTor.

</details>

------

### Izimvo

```
Kusoloko kukho ithemba ekuchaseni.

Ukuxhathisa kuchumile.

Nokuba ezinye zeziphumo ezimnyama ziye zibekho, isenzo sokunganyangeki siyasiqeqesha ukuba siqhubeke nokuzinzisa imeko ye-dystopic efumanekayo.

Melana!
```

```
Ngenye imini, uyakuqonda ukuba kutheni sibhale le nto.
```

```
Akukho nto inexesha elizayo malunga noku. Sele silahlekile.
```

### Ngoku wenze ntoni namhlanje?


![](../image/stopcf.jpg)
